\begin{myenumerate}
\item Trace un segment $[BC]$ de 6~cm.\\Trace le cercle
$\mathscr{C}$ de centre $B$ et de rayon 3~cm. Il coupe la droite
$(BC)$ en deux points distincts $E$ et $A$, $E$ étant un point du
segment $[BC]$.
\\Qu'est-ce que le point $E$ pour le segment $[BC]$ ?
\item Le cercle $\mathscr{C}_1$ de centre $C$ et de rayon 4~cm
coupe la droite $(BC)$ en deux points distincts $F$ et $D$, $F$ étant
un point du segment $[BC]$.\\Calcule les longueurs $AD$ et $EF$.
\item Les cercles $\mathscr{C}$ et $\mathscr{C}_1$ se coupent en $M$
et $N$.\\Compare les longueurs $AB+BM+MC$ et $BD$.
\end{myenumerate}
\par{\small{\bf Remarque} : {\em On n'oubliera pas de justifier les
réponses.}}